<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>【美帝霸权三头犬 01】日本，东亚搅屎棍-哔哩哔哩</title>
    <link href="/2024/11/14/%E7%BE%8E%E5%B8%9D%E9%9C%B8%E6%9D%83%E4%B8%89%E5%A4%B4%E7%8A%AC%2001-%E6%97%A5%E6%9C%AC%EF%BC%8C%E4%B8%9C%E4%BA%9A%E6%90%85%E5%B1%8E%E6%A3%8D-%E5%93%94%E5%93%A9%E5%93%94%E5%93%A9/"/>
    <url>/2024/11/14/%E7%BE%8E%E5%B8%9D%E9%9C%B8%E6%9D%83%E4%B8%89%E5%A4%B4%E7%8A%AC%2001-%E6%97%A5%E6%9C%AC%EF%BC%8C%E4%B8%9C%E4%BA%9A%E6%90%85%E5%B1%8E%E6%A3%8D-%E5%93%94%E5%93%A9%E5%93%94%E5%93%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>本文整理自B站up<strong>小王Albert</strong>的视频<br>【【美帝霸权三头犬 01】日本，东亚搅屎棍-哔哩哔哩】 <a href="https://b23.tv/E8iaN9v">https://b23.tv/E8iaN9v</a><br><img src="https://com.miui.notes/note_image/032d41800f9851ce535465cce5c6e742510f177b"><br>整理文本的目的是更快地回顾视频内容，希望对路过的朋友有所帮助。</p></blockquote><p>大家好，我是陪你一起看世界的王骁，之前我和大家分享过我的一个观察，那就是<strong>日本、英国、澳大利亚是美国的刻耳柏洛斯</strong>。美国通过这三个支点就可以统治世界，维持霸权。</p><blockquote><p>刻耳柏洛斯（Cerberus），是古希腊神话中的地狱看门犬。</p></blockquote><p>那对于离我们最近的日本，我们中国人会有很多滤镜，仇日反日也好，吹日精日也罢，很多元素但就是拼不起来。 <br><br>今天我们还是从熟悉的国际关系出发，争取给大家讲明白<strong>现代日本在美国霸权体系里扮演什么角色</strong>。</p><p>要讲清楚这个，就不得不说这份文件——《<strong>美日安保条约》</strong>。<strong>我在这里发表一个暴论，属于个人观点，那就是美日安保条约是现代日本的立国基础、根本文件，是高于日本国宪法的一个存在。</strong></p><h2 id="一、现代日本到底是什么"><a href="#一、现代日本到底是什么" class="headerlink" title="一、现代日本到底是什么"></a>一、现代日本到底是什么</h2><p>1945年8月15日，日本向盟军投降，二战结束，盟军太平洋战区总司令麦克阿瑟奉命抵达东京，以不起诉天皇的战争罪行为交换，换取天皇配合推进改革。之后他打击了日本军国主义时期的旧利益集团，土改了地主，解散了财阀，清算了战犯，取消了神道教的国教地位和天皇的神性地位。最后在1946年11月3日公布了<strong>日本国宪法</strong>，也就是所谓的<strong>和平宪法，宣布放弃了作为国家交战的权力。</strong></p><p><strong>我们必须要强调一点，虽然美国直接占领日本的时间不长，就是1945年到1952年这么7年的时间，但就这么点时间中间经历了两次重要的战略调整。</strong></p><h3 id="1-1-第一次战略调整"><a href="#1-1-第一次战略调整" class="headerlink" title="1.1 第一次战略调整"></a><strong>1.1 第一次战略调整</strong></h3><p>最开始美国的计划是把日本开除球籍的，改造成一个人畜无害的农业国，因为<strong>当时美国在东亚的最大盟友就是国民党。</strong> </p><p>结果1949年咱把这反动派赶到了小岛上，1950年咱们开始抗美援朝。美国人懵了，这么大一地儿投了这么多钱，说红就红了，还敢跟我动手。 </p><p>而且这里头还有一个更让美国人焦虑的逻辑，就是<strong>中国政权虽然更迭了，但是中国作为二战战胜国的身份没有改变，中国和苏联依旧有资格在日本驻军。为了阻止这一切，美国人开始了极限操作</strong>——</p><ul><li>社会上，美国对日本停止自由化改造，恢复了财阀，释放了包括甲级战犯在内的一系列右翼分子，给了他们参政权，而日本也借着朝鲜战争，大发战争财，恢复经济和工业。</li><li>法律上，<strong>美日在1951年签订了安保条约，这里头有4条比较重要——第一，日本给美国驻军权；第二，其他国家未经美国同意不可以在日本驻军；第三，日本如果被入侵，美国可以帮助防御；第四，美国结束占领日本。</strong></li></ul><p>我给大家解释一下，这4条的意思就是<strong>美国直接声明日本已经完成改造了，是正常国家，我们五大国都不能占领日本了，美军也会结束占领，但是日本给了我驻军权，所以美军会继续留在日本。日本已经放弃了战争权，如果遇到入侵美国可以帮忙，当然潜台词是也可以不帮，结果就是虽然美国依旧在日本驻军，依旧有驻日美军司令，驻日美军司令依旧对日本有战时指挥权，但是在法理上美国没有占领日本。</strong></p><p><strong>美国驻军的合法性不是来自于二战后秩序，而是来自于安保条约秩序，这是第一次逻辑转换。日本身份从战败国转化为美国独占的军事基地。</strong></p><h3 id="1-2-第二次战略调整"><a href="#1-2-第二次战略调整" class="headerlink" title="1.2 第二次战略调整"></a><strong>1.2 第二次战略调整</strong></h3><p>1953年<strong>朝鲜战争</strong>结束，所向披靡的美国被之前看不起的中共泥腿子打了个平手，这也是美国历史上<strong>第一次没有打胜仗</strong>，最后只能悻悻留下一句，唉呀在错误的时间、错误的地点 和错误对手打了一场错误的战争。</p><p>美国恍然大悟，中国不可能成为苏联的卫星国，这不单单是一个红色政权，还会是另外一个<strong>红色大国</strong>，实力太强了，相当于美国在东亚要同时面对两个红色大国，完全靠自己成本太高了。所以美国对日本的定位就有了第二次转换，<strong>make Japan great again。</strong></p><p>于是在美国的东亚战略中，日本正式承接了原来国民党的位置，也就是<strong>需要工业化和军事化</strong>，您猜怎么着？美国人定的<strong>和平宪法就成了阻碍</strong>，这就很尴尬。修宪吗？这是一美国人定的，当初放弃宣战权，那是唱足了高调之前让人反战，现在让人反共，出尔反尔，表演打脸，影响不好。 </p><p>另外日本战后兴起了许多<strong>反战政党</strong>，他们也掌握了足够多的国会席位阻止修宪，美国人就只能打补丁了，在不明显违反宪法的情况下，让日本适时武装起来。 </p><p>为了说下面的分析，这里我要和大家插播两个概念，</p><ul><li>第一，我们平时开玩笑说美国是日本的爸爸，但是我们不能天然地认为美国说什么日本就会做什么。 因为在<strong>名义和法律</strong>上，美国确实没有直接给日本下令的权利，所以霸权控制傀儡也需要建立在<strong>软性和隐性</strong>的工具上，比如人情、威逼利诱，还有塑造习惯。 </li><li>第二，我们今天看很多日本政客的资料的时候，都会说有一些政客是反战的，有一些政客是右翼。但是我们要了解一件事儿，在日本的战后，<strong>反战只是一种口号</strong>，不管是左翼右翼、保守派自由派、支持武装和反对武装，全部都会用反战作为理由。</li></ul><p>这其实就跟战前日本所谓的<strong>尊王</strong>一样，这是扯虎皮拉大旗，关键要看他们反战的口号下面具体想做什么，说完这两个概念我们继续往下说。 </p><blockquote><p>日本江户幕府末期，随着“黑船来航”事件，以美国为代表的西方资本主义势力开始进入日本，要求日本开放港口，并签订相关条约.幕府对西方势力表示了妥协，而天皇却明确表示了对西洋势力的不满.于是地方代表资本主义萌芽的藩镇武士以此为借口，提出了<strong>尊奉天皇，排挤洋夷</strong>势力的口号，意图依附天皇，打倒幕府代表的中央封建主义武士政权.<br><br>这里的“<strong>尊王攘夷</strong>”其实用的便是中国的典故，只不过是想推翻幕府势力的藩镇武士阶层打的口号而已，当然，这件事情也是促成以明治天皇为代表的天皇公卿阶层进行明治维新的巨大动力.</p></blockquote><p>战后日本国内最大的一个政治集团就是以<strong>鸠山一郎</strong>为首的保守派，但是盟军查出来他曾经鼓吹对德结盟，然后还有日本扩张，就把他给流放了。 </p><p>鸠山一郎就把自己的朋友<strong>吉田茂</strong>推出来执政，吉田茂的理念是闷声发大财，把外交和国防全都交给美国去管，日本只管赚钱，说白了就是日本在世界争霸这个事上直接躺平摆烂，揩美国的油。</p><p>可美国不希望你是躺平，要你卷，所以美国转变了日本的规划以后，<strong>1954年把右翼全都放出来了，拉回了保守派大佬鸠山一郎上台执政</strong>。</p><p>鸠山一郎希望日本可以更加独立和正常，可以拥有独立的国防。注意这里我们说独立国防不一定是要搞侵略，而是一种象征，说白了，鸠山一郎希望废除和平宪法。 </p><p>所以在美国的鼓励之下，<strong>日本成立了防卫厅，把半军事化的警察部队改组为自卫队</strong>，其次在法律上为了修宪，鸠山一郎和美国都想把日本的保守派团结起来。</p><p>于是在1955年，日本国内两大保守派政党自由党和民主党联合成立了<strong>自由民主党</strong>，可万万没想到这两个党<strong>虽然都反共，可其他都是分歧</strong>，就是说吉田茂那一派虽然是反共，但也反对修改和平宪法，强势摆烂。 </p><p>另外经过美国改造，日本的确已经变成了一个<strong>选票政治</strong>的国家，老百姓手里头那个票是真的不是假的。二战中受到日本侵略的国家遭受了苦难，日本老百姓也遭受了沉痛的苦难，他们对于日本恢复独立国防也很警惕。 </p><p>右翼如果强势推动修宪，很有可能选都选不上，就此<strong>鸠山一郎修宪失败</strong>，黯然下台。<br>之后<strong>岸信介</strong>就是安倍晋三他姥爷登上了历史舞台，岸信介知道目标是重新武装日本，那就拆解任务目标呗。 </p><p>日本宪法规定要修改得2&#x2F;3的议员同意，那就修约，只要半数议员同意就行了。<br><br>岸信介的策略就是修改美日安保条约，美国看他这么积极，如此乖巧，是个好孩子，就派CIA（美国中央情报局，Central Intelligence Agency）暗中支持他。 </p><p>1960年岸信介以牺牲自己政治生命的决心，强势通过了<strong>新版美日安保条约</strong>，这个新版条约有很多法言法语我直接给大家翻译了哈。 </p><p><strong>和平宪法规定，一切战争行为，不管是侵略还是自卫还是解放，日本都不许参与。而新版条约规定，美国的军事行动都是正义的行动，日本要跟着大哥干。</strong><br><strong>和平宪法规定，日本保持武装是非法的。但是新版条约规定，日本为了协助美国而建立的武装力量那是合法的。</strong></p><p>这属于践踏国格了，日本人民能答应吗？社会上就爆发了<strong>安保斗争</strong>，最终岸信介下台。岸信介就用这种政治自杀的方法帮他的家族和整个日本右翼在美国这里交了投名状。<br>但是无所谓，不管宪法修改与否，美国已经完成了对日本的改造，这个改造并不是基于二战后秩序，而是基于美国霸权的秩序。 </p><p><strong>从此以后，美日安保条约凌驾于宪法之上，是日本真正意义的根本大法。现代日本也完全失去了成为一个独立国家的可能，因为所有最重要的政治力量、根本文件，甚至是社会机构都不是基于日本社会的需求去组织的，而是脱胎于美国的需要。</strong> </p><p>比如宪法，不是根据现代日本的国家情况制定的，而是根据美国对日本的需求制定的。破坏宪法的安保条约不是根据日本的国家情况制定的，而是根据美国霸权对日本的定位制定的。</p><p><strong>日本最强大的政治力量自民党</strong>的成立不是基于日本国内的政治需求，而是出于美国在东亚反共的需求成立的。 </p><p>大家可以去看看日本宪法，非常粗糙，美国人写宪法的时候太着急了，<strong>甚至忘了给日本定一个法定的国家元首和法定首都。</strong> </p><p>《日本国宪法》里头只说了，日本天皇是国家和人民团结的象征，而东京只不过是所有中央政府机关办公的地方。 </p><p>那么日本元首跟日本首都到底是什么呢？大家可以充分发挥自己的想象力了哈。</p><h2 id="二、美国如何控制日本"><a href="#二、美国如何控制日本" class="headerlink" title="二、美国如何控制日本"></a><strong>二、美国如何控制日本</strong></h2><p>对于美国人来说，补丁打完了，他们要开始经营这个东亚盟友了，那么美国是如何控制日本呢？ </p><p>今天的日本其实是“两个日本”，一个日本是岸信介塑造的在美国领导下的<strong>日本武装力量</strong>，另一个是延续吉田茂躺平主义政策引导下的<strong>日本经济与社会</strong>。 </p><p>对于日本武装力量，美国可以<strong>直接控制</strong>，对于日本的经济和社会，美国则会进行<strong>高强度影响</strong>，我们分别来说。</p><h3 id="2-1-美国如何控制日本自卫队"><a href="#2-1-美国如何控制日本自卫队" class="headerlink" title="2.1 美国如何控制日本自卫队"></a><strong>2.1 美国如何控制日本自卫队</strong></h3><p><strong>日本的自卫队看起来是日本的武装力量，其实是美军的配套措施。</strong></p><p>首先是<strong>指挥体系</strong>，日本仿效美国设置了<strong>参谋长联席会议</strong>，这就让日本<strong>失去了统一的军事指挥机关</strong>。 </p><p>有小伙伴就问了，同样的制度，为什么美国很强，日本很惨呢？我们解释一下，美国是独立国家、世界帝国，美国设置参谋长联席会议是避免军队出一个军头挑战总统。 </p><p>所以<strong>美国的最高统帅是总统</strong>，总统通过<strong>国防部长</strong>来指挥<strong>军队</strong>，而<strong>参谋长联席会议并不是军令机关，而是总统的军事顾问</strong>。</p><p>这平移到日本，在日本法律中，日本<strong>防卫省</strong>拥有<strong>自卫队</strong>的指挥权，但是日本宪法规定<strong>日本没有战争权</strong>，指挥了个寂寞。 </p><p><strong>日本武装力量的合法性是从安保条约里来的，日本自卫队只有在配合美军的时候，他才是合法的。</strong>也就是说在实际操作上，<strong>日本的参谋长联席会议的确和美国一样，都是军事顾问，而且都是美国人的军事顾问。</strong></p><p><strong>日本自卫队的大脑就是美国，自卫队的实际统帅就是驻日美军司令，所以日本自卫队不是一个统一的组织，他们各自充当美军的配套措施。</strong> </p><ul><li>比如咱们人民海军的潜艇部队是比较强的，而<strong>海上自卫队</strong>最主要的功能就是帮助美国海军反潜。 </li><li><strong>空自</strong>的任务就是保卫驻日美军的领空，保证打仗的时候，美军的飞机可以顺利上天。</li><li>那<strong>陆上自卫队</strong>呢，是最不重要的一个单位。首先战略意义最差，因为陆上自卫队是专业守门员，潜台词就是美国空军、海军、日本空中自卫队、海上自卫队全都打光了，敌人要上岸了，他们才开始工作。<br><br><br>但真要有这么一天，那就第三次世界大战了，也没空关心日本了。尤其是苏联解体以后，这种敌军登岛的可能性几乎为0，陆上自卫队就成了一个公务员团体了，经费是最少的，武器是最老的，装备是欠缺的，平时8小时工作制下班可以回家，如果家太远了，你就住宿舍，宿舍属于公租房，不是军事化管理，要收房租的。平时做做操练，如果扰民了还会被投诉。<br><br><br>不过陆上自卫队也有一些别样的功能，那就是<strong>帮助日本的右翼去试探和平宪法的底线</strong>。<br>比如美国入侵伊拉克之后，日本积极要求陆自参与联合国维和行动，先后派了5500人次去伊拉克，那平时又没有什么训练经验，又特别害怕死人会给国内造成政治压力。结果就把这些自卫队员关在营地里头，大门不出二门不迈，甚至专门请了雇佣兵保护这些自卫队员。而他们千里迢迢坐飞机去伊拉克，主要工作就是在营地里头除草。</li></ul><p>除此之外，美国在日本还有一个<strong>完全自主的军事殖民点</strong>，就是<strong>琉球</strong>，也就是日本的<strong>冲绳县</strong>。<br>日本作为独立主权国家，按道理美国人不能在上面搞殖民地的，但是美国人留了个心眼，以前琉球是一个<strong>独立国家</strong>，被日本给吞并了，按照二战以后的联合国原则，琉球应该复国的。<br>根据<strong>联合国的托管机制</strong>，一般会让一个大国先来托管这个地方，然后帮它建立一个独立的主权国家，那问题来了，独立了就有可能被中苏影响，所以琉球独立这个事儿美国和日本都不愿意，美国就玩了个花活，发明了一个术语叫做<strong>剩余主权</strong>。</p><p>美国承认日本对于琉球有主权，然后就避开了联合国的托管机制，琉球就不用独立了，老老实实做日本的冲绳县，但是美国只承认了部分主权，那另外那部分就由美国来管着。</p><p>如此一来美国就可以把主要的出击基地集中到冲绳，让日本本土的基地干后勤，这样还能减少本土民众对美军的反感。占领归占领还是要注意民意的，而且还能挑动人民内部矛盾，比如美军经常在冲绳惹事，弄的冲绳人民非常反感，但是日本本土民众感受不到，就开怼了，你冲绳人怎么那么多事，拿了中央政府的财政转移还要叫苦，贪心不足。</p><p>冲绳县2000多平方公里，美军基地就占了230平方公里，居住条件最好的主岛18%的面积都是美军基地，47，000名美军和他们的军属吃喝玩乐消费，却只拉动了冲绳县民众总收入的5%，<strong>好处不多，但带来的危险不少</strong>。冷战时期，美国一度在冲绳部署了多达1300枚核弹，还部署过橙剂这种危险化学品。如今根据<strong>美日冲绳核密约</strong>，美军也会随时把核弹运入冲绳，一旦爆发核战争，几乎是必然遭到核反击。美军基地离市区很近的，冲绳老百姓想跑都没地方跑。</p><p>好了，军事说完了，我们总结一下，美国在日本和韩国都有驻军，但是<strong>美国对韩军有明确指挥权，对于日本自卫队则是通过影响和调整结构来实现控制，原因在于美国对于韩军和自卫队有不一样的需求。</strong> </p><p>韩国和朝鲜接壤，美国是真的需要韩国人在爆发战争的时候当炮灰的，所以要有明确的指挥权，而且陆战就是要送人头的，所以韩军体系里头陆军的地位就高于空军和海军。</p><p>反观日本，<strong>苏联解体以后，当代美军对于日本自卫队已经没有什么需求了</strong>。所以美军并没有特别强调自卫队的指挥权，相反自卫队作为一个有几十万人的大组织，是要吃饭的呀，可他们的合法性是来自于美日安保条约，是来自于配合美军，所以反而自卫队很需要美军。 </p><p>因此在很多地方就故意留下了可以被美军控制的空间。那美军对于自卫队的客观需求只剩下保卫美军基地，<strong>自卫队为的不是日本，为的是美军基地</strong>。 </p><p>这就解释了为什么美国对于给日本出售防守性武器是很大方的，比如像海军的宙斯盾，但是进攻性武器就很谨慎了，确实不希望你有主动打人的能力。</p><h3 id="2-2-美国如何控制日本政经"><a href="#2-2-美国如何控制日本政经" class="headerlink" title="2.2 美国如何控制日本政经"></a><strong>2.2 美国如何控制日本政经</strong></h3><p>除了军队，日本还有社会和经济，而美国就用了更加隐秘的方式加以控制。</p><p>日本的战后取得了经济奇迹，快速成长为发达国家，很多人总结日本能吃苦有核心技术，战前储备了大量的技术人才，但是这些解释都刻意回避了日本得天独厚的优势，那就是有美国带飞。</p><p><strong>通过新安保条约之后，美国立刻就给日本打钱</strong>，先是一波低息贷款，然后世界银行加急特快，再然后是美国进出口银行的贷款。</p><p>日本为了发展，希望和新中国搞好关系，获得新中国的原材料和市场，那么美国就担心日本经济上和中国捆绑，变成骑墙派，于是<strong>大举开放美国市场</strong>。艾森豪威尔总统当年大笔一挥，砍了日本20%的关税。到了肯尼迪时代，美国为了帮助日本国内产业发展，甚至允许日本对美国的部分商品提高关税。</p><p><strong>不但给市场，还要给技术。美国把大量民用技术几乎是直接转让给日本的企业，比如汽车、半导体。</strong>所以说中国的经济发展是艰苦奋斗，日本的发展之路可以说是太顺畅了。 </p><p>这里我们说美国把技术转移给日本企业，这话说的简单，它怎么落地呢，谁来决定把什么技术交给谁呢，这里就要说一下政府组织了。 </p><p>很多人平时看政府的喜欢看外交和国防，但其实最重要的是财政部。财政部管着政府的钱袋子，有钱才能任性，没钱寸步难行。 </p><p>账房先生只是看起来没有外交官和军官们那么气派而已。日本的财政部叫做<strong>财务省</strong>，2001年以前叫做大藏省，几乎就是日本内阁中权力最大的部门。</p><p>另外日本由于战后采用了统治经济，也就是高强度干预，所以日本当时的<strong>通商产业省</strong>权力也非常大，美国的技术转让需要通产省的批文，没有通产省认定的专利就没办法转移，而大藏省的手里牢牢握着大银行资金和外汇分配权。 </p><p>美国通过释放专利和外汇就控制了这两个部门，之后还大量吸收这两个衙门的公务员前往美国去留学。 </p><p>当日本的基层行政养成了事事和美国商量，想美国之所想，从精神上遵从美国，美国就可以图穷匕见了。 </p><p>那就是<strong>美国虽然会扶持日本，但绝对不会允许日本在核心产业上威胁美国。</strong>美国曾经把日本从家电行业一路带到了半导体产业，80年代的时候，日本就拥有了半导体的全产业链。</p><p>通产省联合富士通、日本电器、日立、东芝和三菱电机进行研发，甚至是领先于美国的，日本集成电路产品占美国市场30%，尖端半导体芯片占到90%，在国际市场上全面压倒美国半导体，结果1986年美国强迫日本签署了<strong>《半导体协议》</strong>，要求日本大量从美国采购半导体产品。那俩衙门里头的精美尽心尽力完成了美国的KPI，而日本半导体产品瞬间失去市场。 </p><p>到了90年代，美国直接把半导体的产业链转移到了韩国和咱们台湾省，日本半导体那是死的死伤的伤，今天的日本就非常特别。</p><p>在澳大利亚那期节目我们提到了一个<strong>经济复杂性指数</strong>，很多观众给我留言说，日本怎么第一呀。美国才第十一，这合理吗？ </p><p>咱们要注意经济复杂性指数在一定程度内能比较出不同国家之间的差距，和对他们未来的经济的展望，但是我们要看世界，不能只是看某一个数据，你还得去挖掘背后的原因。</p><p>比如爱尔兰它的复杂性指数比中国还高，那是因为<strong>爱尔兰是欧洲的避税天堂</strong>，很多高科技公司喜欢把总部放在那，欧洲人用的谷歌就相当于是从爱尔兰进口的。美国政府当年制裁华为，要求谷歌停止对华为的服务，结果华为在欧洲市场直接被爆破了，这就叫做不可替代性。<br>但是并不是说爱尔兰的整体经济实力就比中国牛，<strong>复杂不说明规模，也不代表强大</strong>。那我们说日本，这个第一是因为有大量专门服务于日本市场，根据日本人独特的需求和标准所开发的产品。 </p><p>最典型的例子就是3G时代的日本手机跟三星、黑莓、苹果都不一样，非要剑走偏锋。大家可以回忆一下，在iPhone出来之前，但凡同学当中有人用索爱，哪怕你拿到了他的手机，一开始上手也会愣一下。 </p><p>究其原因就是日本当初太发达了，结果产业核心突然被美国爆破了，周边的配套为了活命只能高强度内卷，不去面对未来，也只能天天琢磨匠心，琢磨怎么样做仙人，一路护航，把日本送入了<strong>国债高达200%，而经济依旧通缩</strong>的窘境。 </p><h2 id="三、私货"><a href="#三、私货" class="headerlink" title="三、私货"></a><strong>三、私货</strong></h2><p>最后欢迎各位朋友长按点赞进入私货时间。</p><p>一，<strong>日本最主要的任务就是充当美国在东亚的离岸平衡手，保证没有任何一个国家可以整合东亚</strong>，那潜台词是防止哪个国家呢。 </p><p>中国去印度修高铁，日本就一块跑去竞标，不惜亏钱也要整黄中国的生意，还有那些什么各种TPP，CPTPP。</p><p>日本今天的经济体量和国际影响力不足以领导这么庞大的经济合作组织的，但是目标很明确，他不是要赢，他只是要防止中国影响力的扩张。</p><p>所以我们要看到日本的功能不是和中国去争老大或者打败中国，而是保证中国不能成为东亚的领导者。 </p><p>二，其实中日韩三国的有识之士都看到了<strong>东北亚一体化</strong>的潜力，经过今天的分析我们也要认清一个事实，日本在目前这个结构下只是美国的一个模块，脑子都是别人的，没可能。</p><p>三，国与国之间的矛盾只存在于两个主权完整独立的国家之间，所以今天的中日之间是没有根本性矛盾的。日本也没有资格和中国有矛盾，我们如果强调中日之间的矛盾，那是对中国国格的贬低，<strong>就如同自卫队是驻日美军的延伸一样，中日矛盾只不过是中美博弈这条主线下的一个延伸</strong>，它不具备自主性。如果美国从这个环境里面退出，那中日今天的矛盾几乎全部迎刃而解。</p><p>只有认清了我们的对手和情况，我们才能知道如何分配我们珍贵的资源，制定合理的计划，这就跟我们的生活一样。我们总会遇到一些心烦的人事物，但是当我们认真梳理生活之后，就会发现他们只是<strong>插曲</strong>。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>hexo搭建记录</title>
    <link href="/2024/11/07/hexo%E6%90%AD%E5%BB%BA%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <url>/2024/11/07/hexo%E6%90%AD%E5%BB%BA%E8%AE%B0%E5%BD%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>主要参考：<a href="https://blog.csdn.net/weixin_61026052/article/details/122753521?fromshare=blogdetail&sharetype=blogdetail&sharerId=122753521&sharerefer=PC&sharesource=qq_44837213&sharefrom=from_link">hexo史上最全搭建教程</a></p><h2 id="报错解决"><a href="#报错解决" class="headerlink" title="报错解决"></a>报错解决</h2><h3 id="npm-install-hexo-deployer-git-–save-报错"><a href="#npm-install-hexo-deployer-git-–save-报错" class="headerlink" title="npm install hexo-deployer-git –save 报错"></a>npm install hexo-deployer-git –save 报错</h3><p>参考:<a href="https://blog.csdn.net/weixin_61026052/article/details/122753521?fromshare=blogdetail&sharetype=blogdetail&sharerId=122753521&sharerefer=PC&sharesource=qq_44837213&sharefrom=from_link">用Github+hexo搭个人博客遇到的坑</a></p><p>先以管理员方式运行Git Bash（右键Git Bash快捷方式，选择“以管理员分式运行（A）”）；然后输入指令“cd C:\Blog”转到自己的博客文件夹；然后再输入“npm install hexo-deployer-git –save”就可以了。</p><h3 id="hexo-d在git-bash里成功但网页不更新"><a href="#hexo-d在git-bash里成功但网页不更新" class="headerlink" title="hexo d在git bash里成功但网页不更新"></a>hexo d在git bash里成功但网页不更新</h3><p>到github-repositories-yourname.github.io-settings-pages-build and depolyment这里，把Source修改成GitHub actions，我偶然发现的，然后就部署成功了，之后再更新域名，会有一点延迟，等一会网页就更新上了！</p><p>好好好又失败了</p><h3 id="git报错fatal-unable-to-access-‘https-github-com-git‘-Recv-failure-Connection-was-reset"><a href="#git报错fatal-unable-to-access-‘https-github-com-git‘-Recv-failure-Connection-was-reset" class="headerlink" title="git报错fatal: unable to access ‘https://github.com/.../.git‘:Recv failure Connection was reset"></a>git报错fatal: unable to access ‘<a href="https://github.com/.../.git%E2%80%98:Recv">https://github.com/.../.git‘:Recv</a> failure Connection was reset</h3><p><a href="https://blog.csdn.net/m0_63230155/article/details/132070860?fromshare=blogdetail&sharetype=blogdetail&sharerId=132070860&sharerefer=PC&sharesource=qq_44837213&sharefrom=from_link">参考</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>文章笔记【2024年AIGC行业研究：多模态大模型与商业应用 - CSDN App】</title>
    <link href="/2024/11/07/%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0%E3%80%902024%E5%B9%B4AIGC%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E7%A0%94%E7%A9%B6%EF%BC%9A%E5%A4%9A%E6%A8%A1%E6%80%81%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E4%B8%8E%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%BA%94%E7%94%A8%20-%20CSDN%20App%E3%80%91/"/>
    <url>/2024/11/07/%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0%E3%80%902024%E5%B9%B4AIGC%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E7%A0%94%E7%A9%B6%EF%BC%9A%E5%A4%9A%E6%A8%A1%E6%80%81%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E4%B8%8E%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%BA%94%E7%94%A8%20-%20CSDN%20App%E3%80%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文链接：<a href="https://blog.csdn.net/Python_cocola/article/details/137604139">https://blog.csdn.net/Python_cocola/article/details/137604139</a></p><ul><li>2024年2月，OpenAI发布其首款视频生成模型Sora</li><li>据不完全统计，2023年全球AIGC产业融资超1900亿元</li><li>2023年6月，Runway获得谷歌、英伟达、Salesforce等投资者的新一轮1.41亿美元融资</li><li>Pika则用仅半年时间，连续完成三轮融资，总额达5500万美元</li></ul><h2 id="AIGC产业生态"><a href="#AIGC产业生态" class="headerlink" title="AIGC产业生态"></a>AIGC产业生态</h2><p>AIGC产业生态可分为三部分：</p><ul><li>上游基础设施层：包括数据、算力、模型开发训练平台&#x2F;计算平台等算法基础平台</li><li>中游模型层：包括通用大模型、中间层模型、开源社区</li><li>下游应用层：在文本、音频、图像、视频四类模态的基础上，发展出了策略生成和跨模态生成，并在金融、数据分析、设计等多个行业实现了商业应用<br><strong>产业生态图谱</strong>：以数据板块为代表的基础性有待突破，模型层占核心地位，应用层遍地开花。</li></ul><h3 id="一、上游基础设施层"><a href="#一、上游基础设施层" class="headerlink" title="一、上游基础设施层"></a>一、上游基础设施层</h3><p>数据服务板块成产业新增量，算力和算法产业生态格局较为确定</p><h4 id="1、数据"><a href="#1、数据" class="headerlink" title="1、数据"></a>1、数据</h4><ul><li>目前全球规模最大的开源跨模态数据集是LAION-5B</li><li>全球首个亿级中文多模态数据集“悟空”则是由华为诺亚方舟实验室开源</li><li>tokens的大小限制，例如GPT，一旦对话记忆超过4096 tokens，它就难以将之前的对话内容纳入到逻辑思考范围，导致GPT在面对较复杂任务时容易出现AI幻觉</li><li>解除tokens大小限制的热门解决方案：向量数据库，核心是将数据转换成向量存储在数据库中</li><li>Weaviate MongoDB等海外向量数据库成为资本关注对象，腾讯、京东等大厂也着手布局数据库</li></ul><h4 id="2、算力算法"><a href="#2、算力算法" class="headerlink" title="2、算力算法"></a>2、算力算法</h4><ul><li>智算中心（为应用层提供所需算力服务、数据服务、算法服务）已成为新型公共算力基础设施之一</li><li>AIDC OS，是九章云极DataCanvas自主研发的智算专属AI操作系统，成功实现算力资产附加价值的有效提升。</li></ul><h3 id="二、模型层"><a href="#二、模型层" class="headerlink" title="二、模型层"></a>二、模型层</h3><p>国内市场玩家多集中在底层通用大模型，中间层玩家较少</p><h4 id="1、底层通用大模型"><a href="#1、底层通用大模型" class="headerlink" title="1、底层通用大模型"></a>1、底层通用大模型</h4><p>AIGC底层通用大模型分为2种：</p><ul><li>开源：采用公开模型的源码和数据集，任何人都可查看或修改源代码，如Stability AI开源的Stable Diffusion，Meta开源的Llamax，xAI开源的Grok-1，中国智源开源的Aquila。对于使用者来说，基于私有化部署拥有较高的数据隐私安全保障，迭代更新速度较快</li><li>闭源：通过付费API或有限的试用接口访问，比如OpenAI的GPT模型、谷歌的PaLM-E模型等，国内模型比如李未可科技研发的WAKE-AI大模型、腾讯的混元AI、百度的文心大模型。对于使用者来说，前期投入成本低，运行稳定</li></ul><h4 id="2、中间层模型"><a href="#2、中间层模型" class="headerlink" title="2、中间层模型"></a>2、中间层模型</h4><p>中间层模型市场玩家大致可分为2类：</p><ul><li>垂类大模型</li><li>中间集成商：组合多个模型接口，形成新的整体模型<br>以AI游戏引擎公司RPGGO为例，能为游戏工作室提供API联动，提升开发效率；自研的游戏引擎Zagii Engine能够协助个人创作者简化开发流程。</li></ul><h3 id="三、应用层"><a href="#三、应用层" class="headerlink" title="三、应用层"></a>三、应用层</h3><p>文字生成发展时间较长，跨模态生成潜力最高<br>按模态划分，可分为：</p><ul><li>文字生成：由于NLP技术发展历史较久，文字生成发展时间最长、落地应用最成熟</li><li>音频生成</li><li>图像生成</li><li>视频生成</li><li>跨模态生成</li><li>策略生成<br>跨模态生成会带来最多的新应用场景，文生图、文生视频、图生文、视频生文均有产品问世，尤其是文生图，如Stability AI</li></ul><h2 id="前沿技术"><a href="#前沿技术" class="headerlink" title="前沿技术"></a>前沿技术</h2><p>多模态发展成为行业共识，文本端技术路径已收敛于LLM</p><ul><li>文本-ChatGPT、文心一言</li><li>图像-Midjourney V5</li><li>视频-Sora</li><li>多模态-谷歌的GEMINI<br>多模态技术面临数据存量即将枯竭的困境，视频等模态数据收集成本高于文本数据，导致多模态数据集远少于文本数据集。Epochai数据显示，高质量的语言数据可能在2026年前耗尽，低质量的语言数据也可能在未来20年内面临枯竭，为了解决数据枯竭问题，AI合成数据应运而生，如结构化数据企业Mostly AI和非结构化数据企业DataGen</li></ul><h2 id="应用概况"><a href="#应用概况" class="headerlink" title="应用概况"></a>应用概况</h2><p>ToB:</p><ul><li>​​​数字人：趣玩科技已初步建成高自然度虚拟数字人</li><li>SaaS：客服、财务、营销、供应链、人力资源等</li><li>数字设计：工业设计、平面设计、插图、游戏动画等</li><li>金融：风险评估、量化交易、柜台业务办理等</li></ul><p>ToC：</p><ul><li>出版：AIGC可替代用户成为内容生产者，并辅助完成编辑工作。部分小说网站已推出AIGC辅助创作功能，输入关键词即可自动生成内容；在编辑环节，AIGC可抓去热点新闻事件，自动分析挑选选题的同时，基于文本识别和深度学习模型，快速完成文章审校工作。</li><li>游戏：提高NPC对话逻辑性、细化语调、表情和肢体动作，增强玩家与游戏的交互性，为玩家提供自由度较高的沉浸式体验；生成玩法文案，提供关于机制和故事情节等方面建议，提升游戏趣味性；辅助生成更精美的画面。</li><li>影视：赋能影视制作全流程，从策略、摄制、制作到宣发，大幅降低影视行业门槛，提供内容创意参考，同时实现降本增效。策划阶段，深度学习算法可通过快速大量阅读已发布影片，结合关键词，为编剧提供基本创意参考，帮助编剧进行润色和翻译等工作。摄制阶段，可帮助完成分镜绘制、镜头语言设计等工作；帮助日程安排、制片统筹、剧组预算等基础工作。后期制作阶段，可完成添加字幕、视频剪辑、调色等基础工作，随着技术成熟，也逐渐可完成特效制作、动画制作等复杂工作。<br>2023年奥斯卡最佳影片《瞬息全宇宙》，这部科幻电影的视觉团队仅有五人，他们通过与Runway合作，使用其AI工具完成背景、放慢视频、制作无限延伸的图片等工作，极大地提升了视觉特效制作效率。</li></ul><p>但AIGC应用端仍存在诸多挑战：</p><ul><li>​SaaS：带来了数据隐私和信息安全等问题，AIGC模型具有潜在的记忆能力。</li><li>数字设计：对版权要求尤为重要，AIGC通过互联网、第三方数据集等进行训练时，可能包含通过爬虫等方法获取的未经授权的数据，引发知识产权归属混乱的问题。</li><li>金融：AIGC易生成虚假新闻或误导信息，导致投资者做出错误决策，同时可能导致市场价格异常波动。</li><li>游戏：不受剧情控制、无限延伸的人机对话，在合规方面存在较大不确定性。</li><li>影视：AIGC拟人化的情感表达尚待提升。</li><li>出版：AIGC无法确保生成内容的合规性。</li></ul><h2 id="发展展望"><a href="#发展展望" class="headerlink" title="发展展望"></a>发展展望</h2><p>通用人工智能（Artificial General Intelligence, AGI）是一种可在任何专业领域内像人类一样思考、学习、修正并执行智力任务的人工智能系统，要求AI系统具备人类多理解的常识、共同行动规范和价值观，最大特点是对真实世界的规则，如物理状态、自然规律、化学变化等因素做出反馈，是人工智能发展的最高目标之一。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>张国荣电影资源合集-自用_</title>
    <link href="/2024/11/07/%E5%BC%A0%E5%9B%BD%E8%8D%A3%E7%94%B5%E5%BD%B1%E8%B5%84%E6%BA%90%E5%90%88%E9%9B%86-%E8%87%AA%E7%94%A8/"/>
    <url>/2024/11/07/%E5%BC%A0%E5%9B%BD%E8%8D%A3%E7%94%B5%E5%BD%B1%E8%B5%84%E6%BA%90%E5%90%88%E9%9B%86-%E8%87%AA%E7%94%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>下列资源如失效可联系我更新，wx：18752031775，备注来意</p><h2 id="霸王别姬"><a href="#霸王别姬" class="headerlink" title="霸王别姬"></a>霸王别姬</h2><p>《霸王别姬（1993）》[张国荣&#x2F;张丰毅&#x2F;巩俐][1080P]国语.中字<br>夸克链接：<a href="https://pan.quark.cn/s/8317e33fe7ea">https://pan.quark.cn/s/8317e33fe7ea</a></p><h2 id="春光乍泄"><a href="#春光乍泄" class="headerlink" title="春光乍泄"></a>春光乍泄</h2><p>春光乍泄.1997.粤语中字.HD1080P<br>夸克链接：<a href="https://pan.quark.cn/s/8f446d9a10f7">https://pan.quark.cn/s/8f446d9a10f7</a></p><h2 id="纵横四海"><a href="#纵横四海" class="headerlink" title="纵横四海"></a>纵横四海</h2><p>纵横四海.Once.A.Thief.1991.BluRay.1080p.x265.10bit.2Audios.MNHD-FRDS<br>夸克链接：<a href="https://pan.quark.cn/s/497e01835092">https://pan.quark.cn/s/497e01835092</a></p><h2 id="倩女幽魂"><a href="#倩女幽魂" class="headerlink" title="倩女幽魂"></a>倩女幽魂</h2><p>倩女幽魂（1987）国语中字高清<br>夸克链接：<a href="https://pan.quark.cn/s/3c7085a8a0a7">https://pan.quark.cn/s/3c7085a8a0a7</a></p><h2 id="英雄本色"><a href="#英雄本色" class="headerlink" title="英雄本色"></a>英雄本色</h2><p>英雄本色(4K修复版).A.Better.Tomorrow.1986.REMASTERED.Bluray.1080p.x265.AAC(5.1).2Audios.GREENOTEA.mkv<br>夸克链接：<a href="https://pan.quark.cn/s/10ec812545ea">https://pan.quark.cn/s/10ec812545ea</a></p><h2 id="东成西就"><a href="#东成西就" class="headerlink" title="东成西就"></a>东成西就</h2><p>射雕英雄传之东成西就.1993.HDTV.1080p.mkv<br>夸克链接：<a href="https://pan.quark.cn/s/b51b9c215642">https://pan.quark.cn/s/b51b9c215642</a></p><h2 id="东邪西毒"><a href="#东邪西毒" class="headerlink" title="东邪西毒"></a>东邪西毒</h2><p>东邪西毒.终极版.1280超清国粤双语中字.mp4<br>夸克链接：<a href="https://pan.quark.cn/s/68de6ce14f01">https://pan.quark.cn/s/68de6ce14f01</a></p><h2 id="金枝玉叶"><a href="#金枝玉叶" class="headerlink" title="金枝玉叶"></a>金枝玉叶</h2><p>【张国荣】金枝玉叶 2部合集 1080P 国粤双语中字<br>夸克链接：<a href="https://pan.quark.cn/s/b1c7b70897c2">https://pan.quark.cn/s/b1c7b70897c2</a></p><h2 id="风月"><a href="#风月" class="headerlink" title="风月"></a>风月</h2><p>风月.Temptress.Moon.1996.剪辑完整版.BD1080P.国粤双语.中字.mp4<br>夸克链接：<a href="https://pan.quark.cn/s/228654111719">https://pan.quark.cn/s/228654111719</a></p><h2 id="新上海滩"><a href="#新上海滩" class="headerlink" title="新上海滩"></a>新上海滩</h2><p>夸克链接：<a href="https://pan.quark.cn/s/4a979b6f1f3a#/list/share">https://pan.quark.cn/s/4a979b6f1f3a#/list/share</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【玩具档案】Palmpower口袋AV棒_</title>
    <link href="/2024/11/07/%E3%80%90%E7%8E%A9%E5%85%B7%E6%A1%A3%E6%A1%88%E3%80%91Palmpower%E5%8F%A3%E8%A2%8BAV%E6%A3%92/"/>
    <url>/2024/11/07/%E3%80%90%E7%8E%A9%E5%85%B7%E6%A1%A3%E6%A1%88%E3%80%91Palmpower%E5%8F%A3%E8%A2%8BAV%E6%A3%92/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>带图版本：<a href="https://weibo.com/6622152584/5065859025081726">https://weibo.com/6622152584/5065859025081726</a></p><p>关键词：不入体、新老皆宜、强劲震动、小巧便携、多款头帽</p><h2 id="目录"><a href="#目录" class="headerlink" title="目录"></a>目录</h2><h3 id="一、基本信息"><a href="#一、基本信息" class="headerlink" title="一、基本信息"></a>一、基本信息</h3><p> 1.1 品牌<br> 1.2 配件<br> 1.3 数据</p><h3 id="二、五维测评-满分10分"><a href="#二、五维测评-满分10分" class="headerlink" title="二、五维测评-满分10分"></a>二、五维测评-满分10分</h3><p> 2.1 安全性-10分<br> 2.2 耐用度-10分<br> 2.3 体验感-8分<br> 2.4 人性化-9分<br> 2.5 可玩性-9分</p><h3 id="三、店铺介绍"><a href="#三、店铺介绍" class="headerlink" title="三、店铺介绍"></a>三、店铺介绍</h3><h2 id="一、基本信息-1"><a href="#一、基本信息-1" class="headerlink" title="一、基本信息"></a>一、基本信息</h2><h3 id="品牌"><a href="#品牌" class="headerlink" title="品牌"></a>品牌</h3><p>BMS Factory</p><h3 id="配件"><a href="#配件" class="headerlink" title="配件"></a>配件</h3><p>Palmpower 口袋AV棒（黑粉撞色）<br>硅胶收纳袋（黑色）<br>USB 针孔式充电线<br>可拆卸头部<br>三款专用头帽（兔耳夹击、点潮笔集中刺激、刷头大范围挑逗）<br>说明书一份<br>品牌铭牌卡一张</p><h3 id="数据"><a href="#数据" class="headerlink" title="数据"></a>数据</h3><p>功能：7频震动（3档定频+4档变频）<br>尺寸：全长90mm，最大直径25mm，重量约40g<br>电池：充电时间约2.5小时，续航约1.5小时<br>噪音：最大噪音约43.2分贝<br>防水：IPX7级防水（IPX防水等级标准是衡量产品防水性能的一种国际标准，共分为0-8的9个等级，数字越大，防水性越强）</p><h2 id="二、五维测评-满分10分-1"><a href="#二、五维测评-满分10分-1" class="headerlink" title="二、五维测评-满分10分"></a>二、五维测评-满分10分</h2><h3 id="安全性-10分"><a href="#安全性-10分" class="headerlink" title="安全性-10分"></a>安全性-10分</h3><p>采用 ABS环保塑胶和医用级别硅胶，安全无毒，已通过欧盟RoHS认证。</p><h3 id="耐用度-10分"><a href="#耐用度-10分" class="headerlink" title="耐用度-10分"></a>耐用度-10分</h3><p>店主实测：23年1月买的，一直用到现在，没有出过毛病（2024年7月）。<br>耐用标准：正确使用一年后仍功能正常，欢迎各位玩家提供更多实测数据~</p><h3 id="体验感-8分"><a href="#体验感-8分" class="headerlink" title="体验感-8分"></a>体验感-8分</h3><p>7频震动（3档定频+4档变频）：采用品牌自研的 PowerBullet® 马达技术，震动很强劲，美中不足的是只有震动功能，作为基础款使用很不错。</p><h3 id="人性化-9分"><a href="#人性化-9分" class="headerlink" title="人性化-9分"></a>人性化-9分</h3><p>小巧便携，全长仅9cm，重量约40g；<br>可弯曲的柔性颈部，能更好地贴合不同部位；<br>傻瓜式操作，长按开关机&#x2F;点按切换频率，适合盲操；<br>噪音较低，不影响使用；<br>配有缓冲垫圈，不会麻手；<br>旅行锁设计，防误触、防社死必备；<br>续航约90分钟，足够持久；<br>赠送硅胶收纳袋，方便携带、防尘和保护。</p><h3 id="可玩性-9分"><a href="#可玩性-9分" class="headerlink" title="可玩性-9分"></a>可玩性-9分</h3><p>可以配合不同的头帽使用，兔耳头帽夹击敏感区，点潮笔集中刺激，刷头大范围密集挑逗，体感上层次丰富，满足了体外场景下的多重需求。</p><h2 id="三、店铺介绍-1"><a href="#三、店铺介绍-1" class="headerlink" title="三、店铺介绍"></a>三、店铺介绍</h2><p>DIAMOND女子力乐园，专注女性情趣体验<br>淘宝|微博|小红书：DIAMOND女子力乐园</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2024/10/28/hello-world/"/>
    <url>/2024/10/28/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
